# Mission laïque française

<p>Créée à Paris en 1902, la Mission laïque française (Mlf) est une association loi 1901 à but non lucratif, reconnue d’utilité publique depuis 1907. Partenaire des ministères français de l’Éducation nationale et des Affaires étrangères, elle a pour objectif « de diffuser à travers le monde la langue et la culture françaises par un enseignement de qualité, respectueux de la liberté de conscience et de la diversité culturelle ». À ce titre, elle participe de la politique éducative et culturelle développée par les postes diplomatiques dans le monde.</p>
<p>La Mission laïque française gère et anime un réseau de 119 établissements scolaires fréquentés par 54 000 élèves. Historiquement implantée dans le monde méditerranéen, Elle est aujourd’hui présente dans 41 pays. Au Maroc, la Mlf est implantée depuis 1996 sous le sigle Office scolaire et universitaire international (OSUI). Neuf établissements composent aujourd’hui le réseau de l’OSUI.<br class="autobr">Depuis 50 ans, la Mlf accompagne les grandes entreprises françaises dans leur politique d’expansion internationale en scolarisant les enfants des cadres expatriés. Le réseau de la Mlf rassemble 24 écoles d’entreprise.</p>
<p>Les établissements de la Mlf font partie du réseau de l’enseignement français à l’étranger (EFE), qui rassemble 320000 élèves, 487 établissements dans 130 pays. L’action de la Mlf s’inscrit en complémentarité avec celle de l’Agence pour l’enseignement français à l’étranger (AEFE), avec laquelle elle a signé un protocole d’accord.</p>
<p>Les établissements de la Mlf sont des établissements scolaires privés relevant du droit local en vigueur dans les pays où ils sont implantés. Leurs ressources proviennent principalement des droits d’écolage et des postes attribués par le MAE, via l’AEFE pour ceux qui sont conventionnés avec elle.</p>
<p>Dans tous les établissements, qui scolarisent 71% d’élèves étrangers, le plurilinguisme et le multiculturalisme font l’objet d’une constante réflexion pédagogique et les enjeux de l’enseignement public français sont éclairés par la situation particulière du pays d’accueil.</p>
<p>Ces établissements sont homologués (ou en voie d’homologation, pour les plus récents d’entre eux) par le ministère de l’Éducation nationale français. La Mlf conduit, enfin, des actions de coopération éducative en partenariat avec le ministère des Affaires étrangères dans des pays en sortie de crise, notamment en Afghanistan et au Kurdistan d’Irak, et en Angola avec le groupe Total.</p>
<p>&gt; <a href="http://www.mlfmonde.org" class="spip_out" rel="external">www.mlfmonde.org</a></p>
<p><i>Mise à jour : janvier 2015</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/scolarite-en-francais/article/mission-laique-francaise). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
